[美國大選] 挺川普卻不肯說？賓州民調一問題勾出隱形川粉

2020-10-02 16:52

距美國大選不足2個月，民主黨總統候選人、前副總統拜登（Joe Biden）與角逐連任的總統川普（Donald Trump）一決高下，兩人在民調上互有起落，多個民調曾顯示拜登的支持度遠高於川普，其後出現回落情況。有民調設計出獨特問題去詢問受訪者，結果顯示川普的隱形支持者或許被大大低估。

調查結果顯示有54%人對川普於2016年大選時取得賓州選舉人票感驚訝，不感驚訝則有43%。但對於今年大選，46%人認為川普會於賓州獲勝，45%人則認為拜登會獲勝。

賓州的投票結果對美國總統大選有着重要影響，雖然民調顯示較多人稱會投票予拜登，但受訪者卻傾向相信社區內有更多川普的隱形支持者，因此反而有較多人認為川普會於該州獲勝，此現象隨時會令各州出現與一般民調數據不一樣的投票結果。

調查發現10.1%川普支持者不願透露真正投票意向，拜登支持者則有5.1%。調查反映傾向支持共和黨的人較支持民主黨的人，比較不願表露真正立場。

是日搖擺州民調
喬治亞州：Biden +0.6%
北卡羅萊納州：Biden +1.4%
佛州：Biden +2.9%
亞利桑納州：Biden +3.4%
賓州：Biden +5.9%

*（此批民調並未反映川普確診後之情況）

特朗普緊咬搖擺賓州

但係佢地係隱形川粉,咁答問題d人又點會知有幾多隱形川粉?

訓教等11月3號算啦

拜燈必勝

侵侵沉默大多數
點都好啦......拜登贏硬撚

搖擺

其他地方我唔知
我只知連登係Biden鐵粉

侵粉唔好再自己呃自己
拜燈sure win

11月3正式知道結果？

香港時間要11月4號
上屆都係遲一日我記得

我記得係7點幾搭車搭到半路就開始唔對路
9點幾準備宣佈
到lunchtime已經大局已定

點會啊果陣我記得我放學同個frd搭車一齊睇

如果咬得緊，肯定又上訴，一定無咁快

仲有如果係侵贏，班BLM一定出嚟搞事

我對侵有信心
之前專登放軟手腳
選到就唔同

受訪者：「我就是成功例子」

搖擺賓州

今年隨時兩三個禮拜

今年郵寄票有排搞

好似當年陳水扁同連戰咁
如果川普以極微弱優勢勝選
班尼哥一定暴動賴選舉不公

一定係朝早到lunch, 我仲記得番緊工老闆響度叫春